\chapter{Der Satz von Hahn Banach}
Frage: Untersuche $X$ mittels $X'$. Wann ist $X'\neq\{0\}$

\begin{defi}{sublineare Abbildung}{subLinAbb}
Sei X ein Vektorraum über $\R$ Eine Abbildung $p\colon X\rightarrow\R$ heißt sublinear, wenn
\begin{enumerate}[(i)]
  \item $p(\alpha x)=\alpha p(x), \alpha \geq 0, x\in X$
  \item $p(x+y)\leq p(x)+p(y)$
\end{enumerate}
\end{defi}

\begin{bsp}{}{}
Jede Halbnorm ist sublinear.
\end{bsp}

\begin{satz}{Satz von Hahn-Banach, algebraische Version}{HahnBanachAlg}
Sei $X$ ein Vektorraum über $\R$, $Y$ ein Untervektorraum von $X$ und $p\colon X\rightarrow\R$ sublineare Abbildung und $F\colon Y\rightarrow\R$
linear mit
\begin{equation*}
f(x)\leq p(x) \hspace{3em} x\in Y
\end{equation*}
Dann existiert eine lineare Abbildung $F\colon X\rightarrow\R$ mit
\begin{equation*}
	F(x)=f(x), x\in Y\text{ und } F(x)\leq p(x), x\in X
\end{equation*}
\end{satz}
Für den zweiten Teil des Beweises benötigen wir das Zornsche Lemma, welches nochmal zitiert wird.
\begin{lemma}{Lemma von Zorn}{lemZorn}
Sei $(M,\leq)$ nichtleer, geordnet, so dass jede total geordnete Teilmenge N eine obere Schranke besitzt.\\
\lbrack $m,n\in\N\Rightarrow n_1\leq n_2$ oder $n_2\leq n_1,\exists m\in\N$ mit $n\leq m\forall n\in\N$\rbrack\\
Dann besitzt M ein maximales Elemente, d.h. $\exists m_0\in M:\forall m\in M:m_0\leq m\Rightarrow m_1\leq m_0$
\end{lemma}